{
    "task_number" : "4.1",
    "questions_all": [
        {   
            "question": "Какое может быть стробирование ОЛФД?",
            "true_answer" : [1, 2, 4],
            "answer_1": "Низкочастотное < 100 МГц",
            "answer_2": "Высокочастотное > 100 МГц",
            "answer_3": "СВЧ > 10 ГГц",
            "answer_4": "Стробирования может и не быть"
        }, 

        {
            "question": "Мертвое время для ОЛФД для применения в КРК может быть примерно:",
            "true_answer" : [1, 2],
            "answer_1": "100 нс - 1 мкс",
            "answer_2": "1 мкс - 200 мкс",
            "answer_3": "100 мкс - 1 мс",
            "answer_4": "1 мс - 100 мс"
        },

        {
            "question": "Чтобы уменьшить послеимпульс нужно:",
            "true_answer" : [1, 2, 4],
            "answer_1": "Реализовать активное гашение",
            "answer_2": "Увеличить мертвое время",
            "answer_3": "Уменьшить температуру",
            "answer_4": "Сделать высокочастотное стробирование"
        },

        {
            "question": "Какие процессы происходят в методе совпадений?",
            "true_answer" : [1],
            "answer_1": "Наложение лавин и сигналов емкостного отклика",
            "answer_2": "Наложение сигналов емкостного отклика от двух диодов",
            "answer_3": "Наложение лавин от двух диодов",
            "answer_4": "Отражение импульса от открытого конца кабеля"
        },

        {
            "question": "В чем недостаток метода совпадений?",
            "true_answer" : [3],
            "answer_1": "Нужно два одинаковых диода",
            "answer_2": "Большие габариты схемы",
            "answer_3": "Малые лавины могут быть не зарегистрированы",
            "answer_4": "Компаратор ловит малейшие шумы"
        },

        {
            "question": "Какие процессы происходят в методе подавления общей?",
            "true_answer" : [4],
            "answer_1": "Наложение лавин и сигналов емкостного отклика",
            "answer_2": "Наложение сигналов емкостного отклика от двух диодов",
            "answer_3": "Наложение лавин от двух диодов",
            "answer_4": "Отражение импульса от открытого конца кабеля"
        },

        {
            "question": "В чем недостаток метода подавления общей моды?",
            "true_answer" : [1],
            "answer_1": "Малая максимальная частота стробирования",
            "answer_2": "Большие габариты схемы",
            "answer_3": "Малые лавины могут быть не зарегистрированы",
            "answer_4": "Компаратор ловит малейшие шумы"
        },

        {
            "question": "Какие процессы происходят в двухканальной системе детектирования?",
            "true_answer" : [2],
            "answer_1": "Наложение лавин и сигналов емкостного отклика",
            "answer_2": "Наложение сигналов емкостного отклика от двух диодов",
            "answer_3": "Наложение лавин от двух диодов",
            "answer_4": "Отражение импульса от открытого конца кабеля"
        },

        {
            "question": "В чем недостаток двухканальной системы?",
            "true_answer" : [2, 3],
            "answer_1": "Малая максимальная частота стробирования",
            "answer_2": "Подавление лавинных сигналов",
            "answer_3": "Большая стоимость изделия, чем другие представленные",
            "answer_4": "Компаратор ловит малейшие шумы"
        },

        {
            "question": "В чем преимущество использования синусоидального стробирования?",
            "true_answer" : [2, 3],
            "answer_1": "Простота создания стробирующего сигнала",
            "answer_2": "Простота фильтрации стробирующего сигнала",
            "answer_3": "Возможность генерирования сигнала с большой частотой"
        },

        {
            "question": "Какие процессы происходят в методе саморазличения?",
            "true_answer" : [2],
            "answer_1": "Используется синусоидальное стробирование",
            "answer_2": "Задержка одного сигнала относительно другого",
            "answer_3": "Наложение лавин от двух диодов",
            "answer_4": "Наложение сигналов емкостного отклика от двух диодов"
        },

        {
            "question": "В чем недостаток метода саморазличения?",
            "true_answer" : [2],
            "answer_1": "Малая максимальная частота стробирования",
            "answer_2": "Подавление лавинных сигналов",
            "answer_3": "Большая стоимость изделия, чем другие представленные",
            "answer_4": "Компаратор ловит малейшие шумы"
        },

        {
            "question": "Наибольшая достигнутая частота стробирования составляет:",
            "true_answer" : [3],
            "answer_1": "1 ГГц",
            "answer_2": "1.25 ГГц",
            "answer_3": "2.23 ГГц",
            "answer_4": "3.22 ГГц"
        },

        {
            "question": "В методе вычитания гармоник происходит:",
            "true_answer" : [3, 4],
            "answer_1": "Используется синусоидальное стробирование",
            "answer_2": "Задержка одного сигнала относительно другого",
            "answer_3": "Сложение двух гармоник сигнала",
            "answer_4": "Гармоники комбинируются с сигналами емкостного отклика"
        },

        {
            "question": "ДОФ с синусоидальным стробированием удобно применять, когда:",
            "true_answer" : [1, 3],
            "answer_1": "Можно настроить синхронизацию оптического сигнала и стробов",
            "answer_2": "Частота лазерных импульсов сильно превышает частоту стробирования",
            "answer_3": "Оптические импульсы достаточно узкие",
            "answer_4": "Оптические импульсы достаточно широкие"
        },

        {
            "question": "ДОФ с ждущим режимом удобно применять, когда:",
            "true_answer" : [1, 2, 4],
            "answer_1": "Фотоны приходят в неопределенный момент времени",
            "answer_2": "Фотоны приходят со строгой частотой",
            "answer_3": "Нужно, чтобы ДОФ обладал низкой вероятностью послеимпульса",
            "answer_4": "Оптические импульсы достаточно широкие"
        },

        {
            "question": "Пассивное гашение лавины происходит благодаря:",
            "true_answer" : [1],
            "answer_1": "Падению напряжения на резисторе гашения",
            "answer_2": "Понижению напряжения за счет прилагаемого дополнительного смещения",
            "answer_3": "Самопроизвольному рассасыванию лавины без падения напряжения"
        },

        {
            "question": "Особенность NFAD заключается в том, что:",
            "true_answer" : [2, 3],
            "answer_1": "Для него не нужно применять схемотехническую систему гашения",
            "answer_2": "Резистор гашения интегрирован на один с ОЛФД чип",
            "answer_3": "Обладает пониженной вероятностью послеимпульсов (в теории)",
            "answer_4": "Обладает пониженной вероятностью послеимпульсов (на практике)"
        }

    ]
}